
\section{Da reformulação do curso}
\label{sec:reformulacao}

A reformulação do curso é o resultado de um processo contínuo de avaliações e discussões conduzidas pelo NDE da \imprimircurso \space e das reuniões de área para avaliar a consolidação do PPC do curso. Embora os componentes curriculares do curso tenham sido objeto de atualização contínua ao longo dos anos, o processo de reformulação do curso, de fato, se intensificou após a formação das primeiras turmas de egressos e da emissão do relatório de avaliação do MEC para fins de reconhecimento do curso. Neste sentido, na proposta de reformulação foram consideradas uma série de discussões que envolviam alunos e docentes vinculados ao curso. Também foram contempladas, neste processo, as sugestões de modificações descritas no relatório de avaliação do MEC. Destaca-se ainda que durante o processo de reformulação do curso, os objetivos do curso, o perfil profissional do egresso, as estruturas curriculares e os conteúdos curriculares foram cuidadosamente analisados e revisitados. 

Os trabalhos para a reformulação do curso iniciaram a partir de uma análise detalhada dos motivos que levaram a concepção do curso. O NDE da \imprimircurso \space reconheceu que o curso foi concebido com enfoque moderno de interdisciplinaridade que proporciona uma formação profissional baseada nos fundamentos das Engenharias Elétrica, Mecânica e Química. Além disso, foi compreendido pelo NDE que o Engenheiro de Energia possui um vasto campo de atuação, e por conseguinte, uma formação mais generalista que abrange diversas áreas.

Por outro lado, o Engenheiro de Energia formado pela Universidade de Brasília ainda que possua uma formação generalista, sua formação é centrada para assistir a um nicho de mercado mais específico, isto é, ao setor energético. Embora o Engenheiro de Energia, pela sua formação interdisciplinar, ainda possa atuar em outras áreas tradicionais das Engenharias Elétrica, Mecânica e Química, ele deve possuir competências profissionais mais alinhadas com as necessidades do mercado de trabalho. Esta percepção ventilada ao longo de inúmeras discussões culminou na modificação dos objetivos do curso e do perfil profissional do egresso.

Uma vez modificado os objetivos do curso e o perfil profissional do egresso foi inevitavelmente necessário revisitar as estruturas e os conteúdos curriculares do curso. Neste sentido, o NDE da \imprimircurso \space realizou uma análise minuciosa da matriz curricular do curso, que visava verificar quais componentes curriculares do ciclo básico e profissionalizante proporcionavam a formação técnico-científica necessária para alcançar as competências profissionais estabelecidas no novo perfil profissional do egresso.  

O resultado desta análise culminou na identificação de algumas fragilidades que para serem sanadas foi necessário realizar diversas alterações na matriz curricular, tais como: modificações de conteúdos curriculares, atualizações de ementas e programas, criação de disciplinas novas e reposicionamento de disciplinas no fluxo, dentre outras. Os demais detalhes sobre as modificações realizadas são apresentadas nas seções \ref{chap:estrutura} e \ref{chap:conteudos} deste documento. 
